馬英九：我真的很想去大陸看看

前總統馬英九於22日下午造訪《ETtoday新聞雲》，在最後的互動環節他被問到有沒有想到大陸走走？馬英九肯定的回答「當然有」，因為自己從事兩岸關係、大陸政策的工作已經有三十多年，但從來沒去過大陸，「我真的很想去」。

▲▼前總統馬英九蒞臨ETtoday接受專訪，受到同仁熱烈歡迎。（圖／記者林敬旻攝）

▲前總統馬英九至《ETtoday新聞雲》接受專訪。（圖／記者林敬旻攝）

為了迎接馬英九的到來，記者事先透過新浪微博、微信朋友圈等大陸社群平台搜集網友問題，並在現場提問。針對登陸的意願，馬英九解釋，三年前，台灣光復、抗戰勝利70週年，「我們花很多功夫回顧這段歷史，觸及到很多大陸的城市，真的很想去看看跟那時相比差多少」，當時發生的人事時地物都非常有趣，現在比以前更想（登陸）。

他還提到，當初選台北市長之前，本有機會到大陸參加「絲路之跑」，「當時很興奮，都報名了」，沒想到最後被勸去參加台北市長，所以泡湯了。因此，希望有機會能去看看，畢竟過去從課本上、很多方面接觸到很多，「尤其現在很多大陸同學都希望我去他們的家鄉」。

原文網址: 馬英九訪ET／被問登陸意願 馬：當然有！我真的很想去！ | ETtoday政治 | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

返到故鄉就定居養老
安享晚年 唔好返來啦